NoSQL，全称Not Only SQL，即非关系型数据库

非关系数据库分类:

* 键值存储数据库:Redis、Voldemort、Oracle BDB等
* 列存储数据库:Cassandra、HBase、Riak等
* 文档型数据库:CouchDB、MongoDB等
* 图形数据库:Neo4J、InfoGrid、Infinite Graph等

主要介绍MongoDB、Redis的数据存储操作

